NVIDIA 近日下令禁止經銷商向伺服器級企業售賣GeForce顯示卡

NVIDIA近日明確下令，嚴禁將GeForce遊戲級顯示卡用於高效能計算、伺服器等專業領域。

其實針對這些特殊領域，NVIDIA一直都有專門的產品，譬如說圖形工作站上的Quadro系列，高效能計算、深度學習方面的Tesla系列，但它們效能強勁的同時，價格也異常高昂。

因此不少廠商就改而使用GeForce遊戲級顯示卡替代，畢竟本質上硬體是基本差不多的，還能大大節省成本。NVIDIA這幾年形勢不錯，GeForce、Quadro、Tesla各條產品線的收入都大幅上漲，但專業級顯示卡利潤更加豐厚，而為了避免產品線混亂、削弱利潤，NVIDIA已經定下了更嚴格的規定，不許將GeForce遊戲級顯示卡賣給專業廠商，或者用於專業領域。

據稱，華碩、微星、技嘉等同時擁有顯示卡和業務的伙伴，將是NVIDIA的重點監視對象。

全文：

NVIDIA一貫強勢，因此規定一出，絕大多數AIC廠商、經銷商都會嚴格遵守，否則很容易被NVIDIA掐脖子、減少甚至停止供貨，得不償失。當然伺服器、工作站廠商就有點小麻煩了，採購成本肯定要大大增加。雖然AMD方面也有專業級顯示卡產品 ，但無論效能還是技術支援都稍遜一籌 。

打橫嚟

A卡復興？

買黎點用關你撚事咩

可以做中介賺錢

屌垃圾n記惡過狗先係封virtualization 依家連點用賣俾邊個都要管

AMD係時候打劫市占率
股價重上14蚊

螞蟻搬家式賣比公司吹啊

到間公司要用售後你保比佢？

售後應該一張半張，唔覺既

Intel 同 nvidia 一樣賤，要等AMD救世界

make amd great again.amd 幾錢爭氣整張好顯示卡

有咁簡單就好啦，最怕就係一大批，蝕嘅都係企業自己，你估n記怕啲定企業怕啲？

要睇n記做到幾絕

要怪就怪啲垃圾bitcoin mining vendor囉

人地對平民平d
對商業貴d又唔得？
到時齊齊商業價就公平啦

由頭到尾都冇提過定價, 你閱讀理解攞U?
就算論定價geforce quadro grid價位由頭到尾都冇重疊
你究竟係度講緊咩?

其實針對這些特殊領域，NVIDIA一直都有專門的產品，譬如說圖形工作站上的Quadro系列，高效能計算、深度學習方面的Tesla系列，但它們效能強勁的同時，價格也異常高昂。

因此不少廠商就改而使用GeForce遊戲級顯示卡替代，畢竟本質上硬體是基本差不多的，還能大大節省成本。NVIDIA這幾年形勢不錯，GeForce、Quadro、Tesla各條產品線的收入都大幅上漲，但專業級顯示卡利潤更加豐厚，而為了避免產品線混亂、削弱利潤，NVIDIA已經定下了更嚴格的規定，不許將GeForce遊戲級顯示卡賣給專業廠商，或者用於專業領域。

N記成遍野論點係價錢，產品分類
你覺得遍野講咩

Autodesk新StingRay係用翻Gaming Graphic Card
咁姐係咩玩法

依家N記又冇改變定價, 而係限制交易對象
同你所講嘅人地對平民平d對商業貴d又唔得？到時齊齊商業價就公平啦有咩關係?
我真係好想知你點睇先睇到編野係講N記想改價

n卡覺得賺少左 想賺盡d